#### 是什么
是Java用于线程同步的关键字

#### 原理是什么
synchronized需要锁住一个对象，然后作用与某快代码块，当线程执行这段代码时，会去尝试那对象上的锁，如果对象上的计数为0则表示没有对象占用这把锁，
于是当前线程可以占用这把锁，把对象上的锁计数加1，然后执行代码。当有其他线程来想执行代码时，需要尝试去拿锁，如果拿不到，就需要阻塞，知道拿锁的
线程执行完代码，把锁是否，计数减为零。才可以去从新尝试拿锁。也就是谁能拿到对象上的锁，谁才能执行被synchronized修饰的代码。

#### Java1.6后对于synchronized的优化
https://zhuanlan.zhihu.com/p/302654066


